【抗暴之戰】離地林鄭無視離奇「自殺」案 擬僅「檢討」6.12、7.21、8.31和新屋嶺

建制派在區議會選舉海嘯式大敗後，特首林鄭月娥聲稱考慮成立獨立檢討委員會，審視持續半年的反送中運動成因。《蘋果》獲悉，林鄭所謂的「獨立檢討」，擬僅因應監警會提交的報告，抽取4宗反送中重大事故作審視，即6.12金鐘衝突、7.21元朗恐襲、8.31港鐵太子站事故，以及新屋嶺問題。多名民權組織人士及立法會議員批評，此舉未能全面深入調查檢視整場反送中運動的真相，只會引起更大爭議，怒斥林鄭離地，「好似喺另一個星球。」

區選翌日林鄭首次明確表示，參考英國處理2011年騷亂方法，考慮成立獨立檢討委員會，審視持續的反送中運動成因，找出當中的社會、經濟及政治等問題，並向政府提出改善措施。政府至今未有公佈相關詳情。

接近政府的消息人士向《蘋果》透露，林鄭政府就獨立檢討委員會正構思不同方案，包括因應監警會提交的反送中調查報告，抽取當中4宗重大事故進行檢視，即6.12、7.21、8.31及新屋嶺問題。消息稱，政府將根據《調查委員會條例》成立檢討委員會調查該4宗重大事故，換言之，委員會將擁有傳召權和調查權，「政府認為咁樣做，已經可以回應到唔少市民嘅訴求。」

跟政府關係密切的新任醫管局主席范鴻齡，昨日會見傳媒時亦露口風，指政治問題須政治解決，獨立檢討委員會應根據《調查委員會條例》成立，有法定權力傳召證人，調查整個暴動成因，並應對事不對人，「我哋需要搵出好似特首講，呢個暴動係點形成，當去調查暴動成因，起碼暴動加劇成因，一定離唔開涉及警察；唔係查邊個警察做錯，但查成個警察部署，係脫離唔到，拆唔得開。」經民聯立法會議員梁美芬亦贊成引用該條例進行獨立調查；民建聯議員蔣麗芸表明支持，以「還警員清白」。

多名民權組織人士及立法會議員則反對政府只抽取4宗反送中重大事故進行檢視。民陣召集人岑子杰指出，這只是林鄭的拖延策略，阻礙港人得知反送中運動的真相，「其實當中有好多事故都係香港人好關注，例如所謂無疑點嘅自殺事件、全裸浮屍等……我覺得佢欠缺政治智慧，太離地，好似喺另一星球。」他批評政府此舉無助釋除公眾疑慮，應委任大法官獨立調查整場反送中運動。

民主黨立法會議員涂謹申亦直言「不收貨」：「仲有幾十單事故，7.1、理大、中大、人踩人、警方開槍射示威者、開電單車撞人群等，點會只抽嗰幾單，當然唔排除林鄭認為呢幾件重大事故已經足以重組警隊，但你唔能夠將你個人良好意願加落去，要客觀去睇，市民重視嘅大事件都唔齊，或者主要嚴重嘅都唔齊，咁點得。」

民權觀察成員王浩賢指出，社會對警暴的爭議不單止限於該4宗事故，整體性警權未能有效地被約制及監察，尤其是使用武力及匿名執法，這需要全面有系統地檢視警方的監察機制，「若只抽取個別事件去睇，只會睇到部份事情，睇唔到全面系統性問題。」

新任警務處長鄧炳強曾表示，據其了解，獨立檢討委員會的工作範圍不涉及警隊行動。有前線警務人員直言，若政府以個案式調查，而特別針對警務人員，會有被政府出賣的感覺。

接近政府的消息人士向《蘋果》透露，林鄭政府就獨立檢討委員會正構思不同方案，包括因應監警會提交的反送中調查報告，抽取當中4宗重大事故進行檢視，即6.12、7.21、8.31及新屋嶺問題。消息稱，政府將根據《調查委員會條例》成立檢討委員會調查該4宗重大事故，換言之，委員會將擁有傳召權和調查權，「政府認為咁樣做，已經可以回應到唔少市民嘅訴求。」

更何況只係檢討委員會

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

一定離唔開涉及警察；唔係查邊個警察做錯，但查成個警察部署

姐係連強姦案都唔查

CLS

Push

咪即係未回應訴求
當佢唔答應
唔係成立檢討會就停止抗爭呀嘛?

個「檢討」委員會目的係定性做暴動,先可以屈被捕人士全部坐十年,直接同五大訴求相反

又做埋啲on9野兩頭唔到岸
唔獨立調查，起碼仲有三萬支炮撐住
依加調查一半，市民又唔滿意，黑警又唔滿意
究竟呢個濕鳩政府幾時先知唔可以買哂兩邊

12月8號呀

On99
101 又冇 德望印度天使個老豆亂開槍又冇

128 維園見